---
title: Surcharges RetroArch
description: Exemples de clefs pour surcharger la configuration retroarch.
---



Voici une liste non exhaustive des clefs pouvant être altérées dans un fichier de surcharge de type .retroarch.cfg, ces modifications ne s'effectue que si l'émulateur est un core retroarch.


>Un \* après la valeur signifie que le paramètre peut être surchargé également via un .recalbox.conf
{.is-info}

## Audio

* **`audio_enable = "true"`**  _Activer ou désactiver l'audio_
* **`audio_volume = "0.000000"`** _Régler le gain du volume, 0= volume par défaut par défaut_

## Menu Retroarch

* **`quick_menu_show_save_content_dir_overrides = "false"`** _Montrer ou cacher l'option Remplacement de configuration pour le répertoire_  
* **`quick_menu_show_save_core_overrides = "false"`** _Montrer ou cacher l'option Remplacement de configuration pour le core_
* **`quick_menu_show_save_game_overrides = "false"`** _Montrer ou cacher l'option Remplacement de configuration pour le jeu_


>Les Remplacements de configuration sont une fonctionnalité de Retroarch, similaire aux surcharges, mais qui retiennent beaucoup d'informations, dans le contexte de recalbox, mieux vaut préférer les surcharge si possible
{.is-info}

## Debug

* **`fps_show = "true"`** _Montrer les FPS en jeu_
* **`menu_driver = "ozone"`** _Choisir le menu retroarch, de base ozone, sauf sur GPi Case, où rgui est utilisé_
* **`menu_enable_widgets = "true"`** _Activer les popups en jeu, si mit à false, affichera les notifications en tant que texte jaune_

## Dossiers

* **`recording_output_directory = ""`** _Dossier où vont les enregistrements vidéos_
* **`savefile_directory = ""`** _Où enregistrer/charger les sauvegardes_
* **`savestate_directory = ""`** _Où enregistrer/charger les savestates_
* **`screenshot_directory = ""`** _Dossier où vont les captures d'écran_

## Service de traduction

* **`ai_service_enable = "true"` \*** _Activer ou desactiver le service de traduction_
* **`ai_service_mode = "0"`** _Mode du service de traduction, 0: image, 1: voix_
* **`ai_service_source_lang = "0"` \*** _Langue à lire pour le service de traduction, 0 = non spécifié_
* **`ai_service_target_lang = "1"`**  __\* _Langue dans laquelle traduire, 1= Anglais, 3= Français_
* **`ai_service_url =`  \*** _Lien internet du service à utiliser_

## Overlays

* **`aspect_ratio_index = "23"` \*** _Index du ratio, 23 = Custom_
* **`input_overlay = ""`** _Lien vers le fichier de configuration de l'overlay_
* **`input_overlay_enable = "true"`**  _Activation de l'overlay_ ****
* **`input_overlay_hide_in_menu = "true"`** _Overlay masqué dans le menu Retroarch_

_Coordonnées à définir avec l'overlay:_

* **`custom_viewport_height = ""`** 
* **`custom_viewport_width = ""`** 
* **`custom_viewport_x = ""`** 
* **`custom_viewport_y = ""`**
* **`video_message_pos_x = "0.050000"`**
* **`video_message_pos_y = "0.050000"`**

## Netplay

* **`netplay_nickname = ""`** \* _Pseudo netplay_

## Rotation de l'écran

* **`video_rotation = "1"`**  _Pivote le rendu vidéo, 0= normal, 1=90°, 2=180°, 3=270°, attention à l'aspect ratio_

## Joystick et Pad directionnel

_dissocie/associe le Pad directionnel a un des joysticks_ 

* **`input_player1_analog_dpad_mode = "0"`**  _dissocie_ 
  * _**=**_ **"1"** _associe au joystick gauche_
  * **= "2"** _associe au joystick droite  ****_

## Remapping des hotkeys


>Les réglages pour changer les hotkeys sont dépendant du mapping de la manette dans Recalbox, aussi si la manette change, la configuration surchargée grâce à ces lignes peut ne plus marcher.
{.is-warning}

Pour avoir la valeur numérique pour chaque touche de votre manette, il faut regarder dans le fichier _system/configs/retroarch/retroarchcustom.cfg_ la valeur de la clef voulue suivant ce tableau :

{% tabs %}
{% tab title="Masquer" %}
Cliquez sur l'onglet "Afficher" pour montrer les clefs pour chaque touche
{% endtab %}

{% tab title="Afficher" %}
| Nom de la touche | Clé concernée dont il faut prendre la valeur |
| :--- | :--- |
| A | input\_player1\_a\_btn |
| B | input\_player1\_b\_btn |
| X | input\_player1\_x\_btn |
| Y | input\_player1\_y\_btn |
| Haut | input\_player1\_up\_btn |
| Bas | input\_player1\_down\_btn |
| Gauche | input\_player1\_left\_btn |
| Droite | input\_player1\_right\_btn |
| Select | input\_player1\_select\_btn |
| Start | input\_player1\_start\_btn |
| L | input\_player1\_l\_btn |
| L2 | input\_player1\_l2\_btn |
| L3 | input\_player1\_l3\_btn |
| R | input\_player1\_r\_btn |
| R2 | input\_player1\_r2\_btn |
| R3 | input\_player1\_r3\_btn |
| Axe L en Haut | input\_player1\_l\_y\_minus\_axis |
| Axe L en Bas | input\_player1\_l\_y\_plus\_axis |
| Axe L à Gauche | input\_player1\_l\_x\_minus\_axis |
| Axe L à Droite | input\_player1\_l\_x\_plus\_axis |
| Axe R en Haut | input\_player1\_r\_y\_minus\_axis |
| Axe R en Bas | input\_player1\_r\_y\_plus\_axis |
| Axe R à Gauche | input\_player1\_r\_x\_minus\_axis |
| Axe R à Droite | input\_player1\_r\_x\_plus\_axis |
{% endtab %}
{% endtabs %}


>Les modifications à faire aux valeurs qui suivent sont à faire dans le fichier de surcharge.
>
>Le fichier précédent ne sert qu'a observer le mapping actuel.
{.is-warning}

* **`input_enable_hotkey_btn =`**  _Touche hotkey_
* **`input_screenshot_btn =`** _Touche pour faire une capture d'écran_
* **`input_exit_emulator_btn =`** _Touche pour quitter le jeu_
* **`input_load_state_btn =`** _Touche pour charger une save state_
* **`input_save_state_btn =`** `` _Touche pour Faire une save state_
* **`input_menu_toggle_btn =`**  _Touche pour accéder au menu Retroarch_
* **`input_reset_btn =`**  _Touche pour redémarrer le jeu_
* **`input_ai_service_btn =`** _Touche pour traduire l'écran actuel_

_Par exemple, The legend of Zelda: Link's Awakening sur Game Boy nécessite d'utiliser Start+Select+A+B pour sauvegarder, si votre manette n'a pas de bouton home, et donc que la hotkey est sur select, la sauvegarde naturelle du jeu sera impossible, aussi mettre la touche **input\_enable\_hotkey\_btn** sur la touche R de votre manette pour ce jeu uniquement peut se tenir. Si pour votre contrôleur, La touche R, donc la valeur de la clef_ **input\_player1\_r\_btn** _vaut 4, alors il vous faudra entrer_ **`input_enable_hotkey_btn = 4`**.

